你地平時點樣叉電話電？

我諗通常都係臨訓前充

但有人講過叉到100%會好hurt電
最好就係30/40%叉到80%

想問下你地平時點樣叉？

臨訓前沖，由幾/十幾%充到108
30/40%充到80

由幾/十幾%充到100%

通常叉到97%

新手機三日香

咁跌到幾多先開始叉？

40幾

30-50%

108%

差唔滿就用先傷

平時到15%先會差滿佢

係公司屋企有電就長插

手機可唔可以叉通宵？同你破解4大叉電謠言

1. 手機不可通宵充電

不少人都認為手機通宵充電會使電池超岀負荷，嚴重的，甚至會引致爆炸。其實，現在的鋰電池技術會讓電池在充滿後便自動停止充電，因此毋須擔心。

2. 等到完全沒電時才充電

現時的鋰電池壽命是以周期計算的，電力從 0% 充電到 100%代表1 個周期。若手機電量由 90% 充電至 100% ，便是使用了 1/10 個周期。而目前鋰電池的周期平均約為 300 至 500 次之間。因此，為了避免浪費一個完整的周期，最好是每天多次為手機充電。專家也提及到，只要把電量保持在40%到80%之間，便更有效延長電池的壽命。

用念力叉電

鍾意點差都得
通常舊電打柴前
你已經頂唔順部垃圾機慢

喺電腦隔離就插
去廁所就拔
完全冇理過幾多%

揀隻1A牛慢叉

究竟係叉到滿先傷定差唔滿先傷？

around 5-30叉到100
除非過夜 如果唔係叉到100就停

買部電話都要咁樣錫住用

緊係差滿佢好喇

唔叉咪唔傷囉 屌

係屋企咪長差

true

啱呀，唔好用咁多電話其實最好

想充就充，好隨心

有機會叉就叉

會唔會冇咁好，好傷電

鋰電池冇所謂，最怕電壓過低同高溫啫

長期keep住80%up
晚晚通宵叉
ipx 3年 92%

人生苦短 唔值得為一粒消耗品而煩

亂鳩咁叉

但基本上番工放工係架車度用快叉都夠用

訓覺掉上個無線叉

iPhone 8+出果陣到而家仲有84%

公司同屋企都長叉
咁返工放工先可以撳到去目的地

瞓前至少60至70% 唔會叉住瞓
起身都唔會叉 返工搭車打機 返到去大約得返40%左右 再叉滿

依家已經出QC5 100W叉電，由0％叉滿都係30分鐘內 , 到時瞓教叉電既人肯定會大幅減少

唔諗呢啲野，想叉就叉，一兩年舊電壞左咪比幾舊水換過囉

是撚但啦
你地係咪咁唔掂呀 用部電話都要慳都咁

電話最快一年 慢則兩年就換啦
洗計較粒電長短咩

保持40%至80%

通常用到30%就叉滿100先繼續用
應該係唔好叉緊途中用就無咁傷電
不過好多人都要叉住用呢樣好難避免

係公司長放wireless charger
訓教前先再叉 叉過夜
用iPhone X咁玩法一年已經要換電 SOT 3-4粒鐘就收皮
而家S10+ 玩左年半都好健康 起碼6個鐘

長期叉滿一定好過係咁放電啦

基本上一日一叉...
少打機
無電就尿袋叉
一叉就叉爆到訓醒.

一年內電量好正常.
2年內電量開始用得快..必要時用尿袋..
3-4年..考慮下換電/換機..

咁錫電不如用返淨係打電話功能既電話..一個月叉一次

Same

樓主買咗新手機？

壞電咪換手機
正常用長叉 點保樣咪又係3-5年換新機
「叉電都要唸」以為青山走犯

屌，笑撚咗

你點知的

中意點差就點差

隨時停

我好似識你

邊撚個話充到100%會傷 on99
用到0 就真係傷啦

認真？

用電線

iPhone 8，有得叉就叉電，用左就快三年（一出就買），電池健康度91%

有得差就叉 仲要用快叉 尿袋都係快叉，即使滿電如果係公司都會叉住。
iPhone XS Max 為左快叉買左type c to lightning
出果時買而家仲有86%

Google how to charge iPhone 好多都建議唔好叉到100%或者等到幾%先叉

其實叉個電都要就住就住真係好辛苦
宜家有電就叉 理撚得佢10%定80%
換舊電洗幾錢

好難想像到有人會計算依d野

成日都用到0先叉
想換電話好耐但係又冇錢換...
成日覺得佢就嚟爆炸

反而想知义電中途抆走得唔得
經常插下义下插下
不停抽插有冇問題

好肯定唔得

wireless charger傷電到仆街

無所謂，隨時叉

唔好睇幾多%
差電就較定個鬧鐘
而家電話半個鐘乜都夠

再比啲散熱佢

想叉咪叉囉，有時見要出門咪60-70照叉滿

我覺得電呢啲嘢係消耗品嚟
用殘咪換電

真，換舊電幾舊水
用殘粒電咪換電

打畀索爾, 叫佢借個鎚畀我扑一扑部電話

15%之後抆插頭

夜晚返到屋企就叉

平時儘量唔好係熱既環境用電話，唔好校太光，唔用電話既時候關左數據，返到屋企電話有60%以上，叉電用1a慢慢叉，最好開住冷氣風扇吹住部電話
利申：9up

Li-ion 隨便叉啦...

叉個電都咁講究

是但啦 你用電話定電話用你呀
過兩年咪又係換

插到第二朝

想充咪充 你用電話定電話用你呀？
洗撚就住就住咩